200萬人網上購物平台初步結果 （2更正） 你地吊柒我啦！

大家好對唔住，我set錯左野，計錯左數。。。。（跪地認錯， 自吊中）
昨日可聘用義士計大左，另大家太開心，個個話想出力幫手。。真心抱歉，對唔住。

係所有assumption 無變之下，仍然100蚊 每月消費

盈平要 20,000 人每月消費
固定購買人數（月） 額外騁用義士
20,000 (Breakeven) -
30,000 可聘用10
40,000 可聘用20
50,000 可聘用30
60,000 可聘用40
70,000 可聘用50

效益無之前咁大，大家改變對個平台想法同支持，係理解！
但我初心無變，希望仍然做出黎去幫義士們，幫到一個得一個。

再次誠心道歉！發現出錯後，第一時間出黎同大家公開認錯。

原post 1
200萬人既社運購物平台

昨日post
200萬人網上購物平台初步結果 （2）

組左10個唔同行業既巴絲，做左初步research同執行方案，有左少少結果。但我地仍要大量有經驗巴絲義工幫手

１． 網頁設計
２． 文宣
３． 會計
４． 物流／倉儲
５． 採購

再簡單介紹個平台
理念：
１． 非盈利 （所有盈利用於聘用自魚旦革命被捕／坐監義士）
２． 持續性發展項目
３． 自己香港 自己救
４．合法網上購物平台，售價同市場一樣 （每月固定消費，由百佳，惠康，hktv mall轉黎平台消費）
５．盈利主要用於優先聘用自魚旦革命義士，保障以後有生活尊嚴，不被社會遺棄 （建議被捕義士人工HKD25,000/月 唔比警犬差）
６．長遠提供專業技能課程平台比義士重拾理想及自建門戶（如攝影，化妝，水電工程，設計等）

初期營運方案
目標客戶： 參與社運年青人
初期貨品： 細體積零食，飲品，日用品，約100種
倉：義工提供小量位置儲放
物流：物流公司／義工地鐵交收
網站：國際第３方購物網站系統（有會員登記，支付功能，貨品建議要求，自己網頁）

長遠營運方案
目標客戶： 參與社運年青人及媽媽們
長遠貨品： 細體積零食，飲品，日用品，約100種
大體積油鹽米，日用品
不賣ＴＶＢ廣告產品
倉：租用倉庫及自己倉庫員工
物流：自己物流車隊及送貨員
網站：自建網站，儲放國外（有會員登記，支付功能，貨品建議要求，直接捐獻公能，自己網頁）

公開透明
每月公開財務數據，公開管理報告比大家監督
發起人唔會接觸任何金錢及相關業務交易 （全程義工）
長遠搵社運名人監控
轉做正式非牟利機構

初期預估
每人每月消費HKD100
盈平要求 21,000 人次購買

可聘用被捕義士預估
每人每月消費HKD100

固定購買人數（月） 額外可聘義士
25,000 50
30,000 100
35,000 160
40,000 210
45,000 270
50,000 320
60,000 430
70,000 540

有7萬真香港人，每月買HKD100，就可以幫到540被捕／坐監義士

初期費用
要約HKD55萬 (唔計人工，只用於入貨，租辦公室，開公司，買電腦，傢具)

點籌錢
１． 眾籌
２． 如果有一定人預先登記，承諾每月消費，而登記人數多於21,000人，可向抗爭基金等借錢去開始營運

報告完

唔要大台

大家醒醒

有咩食物卷，裝備想比現場既

自己親手比

200萬人都做可以幫到幾百個義士

照撐

推! 8月5罷工!!!!!

聽日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

你地快d 開 我地好多野要買

推

50萬人 100元／月 可幫到480個被捕義士！

對唔住，昨日計錯數。。。

唔會屌！！好欣賞依個idea!! 會支持！！

買油買米買廁紙一個月肯定唔止$100
如果5萬個人每月買$300 可聘用90 義士?

可以諗下開埋武術指導院，健身班
全民健身

我一定個個月幫襯

個大group 現在分左唔同專業group。。。會再加仍有興趣既巴打去幫手。。。
留tg

你而家個post最底個度都仲copy左舊數字落黎

full stack web app IT狗想幫手

無追晒POST, 想問你二萬五係開頭請幾多個人架?

可能你地後面已經計晒數啦
又唔見你倉租, 來貨價等等, 咁快你就計到打和點係邊既

人誰無過

照買照撐

兩萬五係比聘用被捕義士。。。。比工作佢地

要睇幾多香港人會每月買100蚊野支持。。越多固定，可請越多

7萬人每個月買100蚊，可聘50個 被捕義士 （月薪兩萬五）

放心，一定唔止買$100

唔洗say sorry架！！

咁如果今個月達標, 下個月唔達標, 咁係咪要炒人

推推推

會有reserve 同靠 financial control 同 cost control
保護義士，一定係首位

可唔可以考慮一開始集定資，有一舊至少撐到半年既錢先，因為呢啲生意野難免一開始會虧損，hktvmall都係要慢慢做起咁

正路應該係咁做既, 否則連入貨錢都無啦
舊錢起碼維持到九個月至一年既固定開支
所以請人個度亦都唔可以咁快同業績去掛鈎

唔知有咩可以幫到人
開左實幫襯

真！係時候架空警犬，人數夠多成立，第一支香港防護隊！宣傳如果香港市民遇到任何危險可以唔使call警察直接call香港防衛隊

相信好多香港市民應該更願意課金落香港防衛隊！

巴打們 我求你地入泥睇睇
求你地幫我推
我想休息一下
日頭去夢遊 夜晚就推post
我就係想頭一頭

雙普選比獨立調查更重要

乜都唔識
等緊平台開爐, 日日買撚爆你
再share 哂出去

推！

依個唔係大台of 現場指揮！係大台of support！運動要持續，最後一定會演變成咁，個平台大咗以後想眾籌都好方便

正常經濟角度來講你係啱嘅，但我哋基本已經有二百萬人作為支持，香港人多嘅係咩啊，係錢，好多人出唔到力但係想出錢

總知我就支持啦

買支花生油, 買廁紙, 都已經over哂$100啦
支持

support 已經有612個基金，用黎幫義士打官司

其實食物／裝備support，你可以去現場比佢地

工作既話，佢地有手有腳識番工
你地哩個方式唔sustainable，加上幫既人數極少
你點揀幫邊個？

巴打想提一提你，如果有人有意想加入叫佢哋留Tg，同佢地傾一傾計先再加佢入群，唔使直接放個群出嚟。驚有鬼搞亂

以後靠你多多支持

仲要你都認左係大台

唔該可以退番落黎

冇大台需要

69到728都唔需要

未來都唔需要

打完官司之後都仲要搵食
有手有腳返咩工，香港仲有咪工可以係人返？如果香港真係有咁多工俾人揀，點會仲有咁多人去返政府？如果有份工係幫返自己人嘅話我都會去返。

利申好想加入香港防衛隊

仲有點會幫到極少人？

1） 幾多？
2）你點揀幫邊個？

屌，都話係支持佢地，現場指揮唔關事，加上依個係”大台”係人人都有分，變通少少OK？

咁就要睇有幾多香港人支持啦，資金越多咪幫得越多囉

想join

利申：電台/電視台audio tech，專業錄音前後期製作，雖然唔知做到咩但有興趣幫手。

Tg : cwyc1987

每月100 絕無問題

唔夠既話

2）你點揀幫邊個？

真係想幫手，做義工地鐵交收都好

HKTV avg basket size成5舊水
一日有15000柯打

你係唔係專心黎搞事呢個計畫得罪你D咩

兩個字

大台

另外，你未答我，你點揀幫邊個？

係咪夠人了？tg 冇反應
@angrymaho

綠驗：管理ecommerce 後台、社交媒體、宣傳及促銷策劃、撰稿、網站UI 及UX等等

點解唔成立公司，自負盈虧。造返個產業鏈支持抗爭及聘用抗爭者

資金靠大家入股，而唔係眾籌然後揾某個人監察。咁更加保障大家嘅錢用得其所。

push

有無tg gp 我應該有技能同有d野幫到手

強烈建議貨物有啤酒
每個月買幾舊

PUSH

一定支持到底

支持 搞得成既一定課金支持

我十年會計，and 識網頁設計，可以幫手

十年會計人，可以幫手

IT Web撚有意幫手，TG: treegun14

推
8月5日我會罷工

快d開波 多多錢都要幫襯

有少少shipping 同埋 vendor夾operation經驗

借朋友acc 一po

你哋個idea真係好好
依家睇落類似教協嘅model
巴打們會唔會考慮下用平台合作嘅方式去搞？
咁就唔駛下下由一個大台落晒啲決定
參考呢幾年外國好興嘅平台合作運動（
有啲合作平合係由會員一齊決定行政基金抽幾多先合理、啲盈餘點用等等

比較接近嘅例子有德國嘅Fairmondo，都係想用個平台去支援社運
香港有教授study開唔少外國例子
尋日見到個post後同佢哋傾咗轉，我哋都好想睇下有冇咩可以幫手
詳細可tg我傾

你開tg又好其他platform都好 add人傾先啦，大把人報咗名等你add

有冇諗過成套嘢投資喺外地，必要時可以聘請義士喺外地工作?

另外如果仲需要採購人加入[

廢青冇咩技能，課金已準備
港幣戰士 Assemble !

似乎唔add人了

香港人加油

一定支持！！！

麻煩想幫手嘅大家
去呢個channel度搵相關方面嘅admin

telegram: IndependentL

正在營運網購，有海外公司

想搵有legal底。company Secretary既然巴絲幫手。 留tg. 就差你一個。

@huhwa
之前做開國際服裝大牌子既買手及批發部
目前搞日本韓國童裝服裝代購
對於採購，物流都應該幫到下手

可以登記做每月消費者, 但最好有啲日用品, 買都買得大手筆啲

撐你
唔一定係購物，最重要係一個平台

@beefball2019
做開英中/中英翻譯
留名做顧客

70000人究竟可聘用50人 定 540人？？

二百萬營業額先breakeven, 樓主可否分享下個cost breakdown?

50人。。。 開頭講左計錯數。。。 sorry大家

你當二百萬有30% gross margin. 剩60萬。 扣燈油錢，租office，手續費，10個普通人當20000人工包埋mpf，燕梳，包裝， 物流，倉錢。 下個月入貨錢。 同要留底備用金做發展長線。

做budget，預鬆少少。

新post 再推， 必定支持

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

所有it 巴打。。。已經加左好多it人。。。 前期準備用第三方平台。 自己開發會下一步。 所以現在未可以利用到你地。

多謝it巴打活躍參與。 到開發自己網站時。。你地一定幫到手。 到時搵你地大顯身手。 再次多謝你地。

香港01出左篇咁既野

巴打覺得有冇用?

樓主，仲等緊你PM
定係你收夠兵
定係你唔收P牌
定係你已經放棄咗

無論如何請你講聲
而家幾廿人等運到
唔該

sorry 巴打。。。。
現在基本夠人了。。。 好多好有行業經驗巴打加左幫手。
等我地做起，有野再搵大家幫手。

it 既巴打們好多人主動幫手。。。現在要快同慳錢，主要先用第3方平台。所以佢地要等自建平台時先可大顯身手。

真心多謝同感激各位支持同體諒。。。放心，我地努力工作中。

再推

收到

我有BR, 想幫手得唔得，利申每個行業都有人脈

tg: limjasonhk 網頁設計 希望幫到手

我都覺得似搞個大台

OK 一定會比錢買

想問下進展成點啊 呢度淨係做網購又唔係發聲絕對唔會係大台囉

3.5% 定律

只要香港超過3.5%人口支持就掂

做緊野 不便update. 多多包涵。 最快一個月內會有文宣推廣。

貨唔擔心。 已經有成千件貨比我地揀黎賣。

當然我地開始只會賣100種，高margin。 做起左再慢慢加上去。

再次多謝大家支持。 好多有心人，有經驗既人幫手睇住。 由學生到有退休管理層人士都加入左幫手。

今次真係自己香港自己救。

有興趣搞 可唔可以加埋